%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage[
  a6paper,
  margin=5mm,
  headsep=5mm,
  landscape,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Snt --- Internet}}
\fancyhead[R]{\textsc{4 --- Réseau physique : Débit}}

\usepackage{mdframed}

\begin{document}

Le \emph{débit} d'une transmission de données est la vitesse à laquelle ces données sont transmises sur le réseau. Il est exprimé en \emph{octets par seconde}, noté \si{o/s} (ou \si{ko/s}, \si{Mo/s}, \si{Go/s}…). En anglais \enquote{octet} se dit \enquote{byte}, donc on trouvera aussi la notations \si{Mb/s} (pour \enquote{megabyte per second}, ou \enquote{mégaoctets par seconde}). Le débit se calcule avec la formule :
\[
  \text{débit}=\frac{\text{quantité de données}}{\text{durée}}
\]

\begin{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
      \item Exprimer en français, puis convertir en octets : \SI{1}{ko}, \SI{1}{Mo}, \SI{1}{Go}, \SI{1}{To}.
      \item Convertir en gigaoctets : \SI{2345,6}{ko}.
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
  \item Pendant une vidéo \emph{live} de deux minutes avec un débit de \SI{1,5}{Mo/s}, quelle quantité de données a été transmise ?
  %\item Je veux publier mes \SI{1,3}{Go} de photos de vacances avec ma connexion de \SI{2}{Mo/s}. Combien de temps cela va-t-il prendre (répondre en minutes) ?
  \item Dans les années 90, la plupart des foyers se connectaient à Internet avec des \enquote{modems \SI{56}{k}}, qui avaient un débit théorique maximum de \SI{56}{ko/s}. Combien de temps fallait-il pour télécharger une photo de \SI{2}{Mo} ?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
